<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo on Vô Minh</title>
    <link>http://blog.minhnd.com/tags/hugo/index.xml</link>
    <description>Recent content in Hugo on Vô Minh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://blog.minhnd.com/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Go Hugo</title>
      <link>http://blog.minhnd.com/go-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:54:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.minhnd.com/go-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay tôi quyết định chuyển blog từ Blogspot/Blogger sang &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google rất giỏi về công nghệ, nhưng khoản mạng xã hội lại rất tệ.
Hàng loạt sản phẩm của Google dù chất lượng rất tốt nhưng không thể duy trì được mà
phải đóng cửa. Blogspot là sản phẩm Google mua lại, nhưng bị đối xử như thể
con rơi. Trong khi các blogging platform khác nổi lên đình đám (Wordpress, Tumblr, Medium,
Ghost,&amp;hellip;) thì Blogspot cứ lẹt đà lẹt đẹt. Giao diện không thay đổi bao nhiêu, theme nghèo
nàn lèo tèo mấy cái dùng hết năm này qua năm khác, muốn chỉnh sửa theo ý mình cũng chẳng dễ
chút nào. Chẳng cả hỗ trợ nhúng code vào bài viết nữa, đây là tính năng lập trình viên
như tôi rất cần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cho nên, tôi quyết định chuyển sang dùng blogging platform khác, cụ thể là Hugo,
vì mấy lí do sau:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hugo là dạng static website engine. Bạn viết bài ra file text, Hugo sẽ chuyển nó thành
trang HTML tĩnh. Web tĩnh thì sẽ không cần database engine, không (rất ít) lo về bảo mật.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hugo viết bằng Go - là ngôn ngữ lập trình yêu thích của tôi. Muốn chọc chạch chỉnh sửa gì
cũng dễ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Viết bài bằng cú pháp Markdown gọn gàng, rõ ràng, nhất là với lập trình viên. Có sẵn nhiều
phần mềm viết Markdown rất đẹp, ví dụ &lt;a href=&#34;https://typora.io/&#34;&gt;Typora&lt;/a&gt;, hoặc dùng
Sublime Text cũng được.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hiện tại tôi dùng &lt;a href=&#34;https://www.sublimetext.com/&#34;&gt;Sublime Text&lt;/a&gt; để viết bài, phần mềm này phải
trả tiền, nhưng là cán bộ hoạt động ngầm nên tôi được &lt;a href=&#34;https://wikileaks.org/ciav7p1/cms/page_9535650.html&#34;&gt;CIA mua cho.&lt;/a&gt;
Bài viết thì chứa trên &lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;Github Pages&lt;/a&gt; cho đỡ tốn tiền. Giao diện
thì tôi lấy bản &lt;a href=&#34;http://themes.gohugo.io/cactus/&#34;&gt;Hugo Cactus&lt;/a&gt; về sửa đi một chút và đặt tên
là &lt;a href=&#34;https://github.com/nguyendangminh/hugo-vominh&#34;&gt;Vô minh&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-go&#34;&gt;package main

import (
    &amp;quot;fmt&amp;quot;
)

func main() {
    fmt.Println(&amp;quot;Hello world!&amp;quot;)
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.minhnd.com/images/vominh.jpg&#34; alt=&#34;Vô minh&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>